[商業電台] 美國準備經濟制裁香港

商務及經濟發展局長邱騰華表示，港府強烈反對美國商務部早前建議對本港鋼鐵及鋁加徵關稅，批評美國商務部的調查無事實根據、不合理及帶有歧視，已透過美國駐港總領事等途徑，向美國商務部反映立場。

邱騰華說，美國平均每年對香港的貿易順差達270億美元，而美國對香港鋁材入口的貿易逆差只有5500萬美元，加上美國去年首十個月由本港進口的鋁材不足整體的0.2%，認為難以影響美國的產業，指一旦美國落實徵稅，對本港出口鋁材增加不必要的經濟負擔，擔心貿易壁壘措施會令香港受害，強調政府必定會據理力爭。

支共利用香港港口出口商品